\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Purpurwurm}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Gigantische Monstrosität, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {18 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {247 (15W20+90)},
        speed       = {15 m, Graben 9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 28,
        dex = 7,
        con = 22,
        int = 1,
        wis = 8,
        cha = 4
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Kon +11, Wei +4},
        senses = {Blindsicht 9 m, Erschütterungssinn 18 m, Passive Wahrnehmung 9},
        languages = {-},
        challenge = 15
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Tunnelbauer}
        Der Wurm kann sich mit halber Grabbewegungsrate durch massiven Fels graben. Dabei hinterlässt er einen Tunnel mit drei Metern Durchmesser.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Wurm führt zwei Angriffe aus: einen Biss- und einen Stachelangriff.

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +9 auf Treffer, Reichweite 3 m, ein Ziel. Treffer: 22 (3W8+9) Stichschaden. Wenn das Ziel eine höchstens große Kreatur ist, muss es einen SG-19-Geschicklichkeitsrettungswurf bestehen, oder es wird vom Wurm verschluckt. Verschluckte Kreaturen sind blind und festgesetzt, haben vollständige Deckung gegen Angriffe und andere Effekte von außerhalb des Wurms und erleiden zu Beginn jedes Zugs des Wurms 21 (6W6) Säureschaden. Erleidet der Wurm durch eine verschluckte Kreatur in einem einzigen Zug mindestens 30 Schaden, so muss er am Ende des Zugs einen SG-21-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder er würgt alle verschluckten Kreaturen wieder hoch. Diese befinden sich dann im Bereich von drei Metern um den Wurm und sind liegend. Stirbt der Wurm, so ist die verschluckte Kreatur nicht mehr festgesetzt und kann aus dem Kadaver entkommen, indem sie sechs Meter ihrer Bewegungsrate verwendet. Anschließend ist sie liegend.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+9,
%      reach=3 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=22 (3W8+9),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Wenn das Ziel eine höchstens große Kreatur ist, muss es einen SG-19-Geschicklichkeitsrettungswurf bestehen, oder es wird vom Wurm verschluckt. Verschluckte Kreaturen sind blind und festgesetzt, haben vollständige Deckung gegen Angriffe und andere Effekte von außerhalb des Wurms und erleiden zu Beginn jedes Zugs des Wurms 21 (6W6) Säureschaden. Erleidet der Wurm durch eine verschluckte Kreatur in einem einzigen Zug mindestens 30 Schaden, so muss er am Ende des Zugs einen SG-21-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder er würgt alle verschluckten Kreaturen wieder hoch. Diese befinden sich dann im Bereich von drei Metern um den Wurm und sind liegend. Stirbt der Wurm, so ist die verschluckte Kreatur nicht mehr festgesetzt und kann aus dem Kadaver entkommen, indem sie sechs Meter ihrer Bewegungsrate verwendet. Anschließend ist sie liegend.%    ]
        \DndMonsterAction{Schwanzstachel}
        Nahkampfwaffenangriff: +9 auf Treffer, Reichweite 3 m, eine Kreatur. Treffer: 19 (3W6+9) Stichschaden, und das Ziel muss einen SG-19-Konstitutionsrettungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, erleidet es 42 (12W6) Giftschaden, anderenfalls die Hälfte.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Schwanzstachel,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+9,
%      reach=3 m,
%      targets=eine Kreatur,
%      dmg=19 (3W6+9),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Scheitert der Wurf, erleidet es 42 (12W6) Giftschaden, anderenfalls die Hälfte.%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
